# Запуск программы

Для запуска программы используйте ярлык «Рабочее место врача» на рабочем столе компьютера.
После запуска программы откроется форма входа:

![](../pictures/startup.png "Окно запуска программы")

Если Вы не зарегистрированы на Кардиосервере, пройдите регистрацию. Для продолжения работы с программой задайте свой логин и пароль и нажмите кнопку “Войти”.

## Авторизация

![](../pictures/startup/login_form.png "Форма входа")

После прохождения авторизации на сервере появится главное окно программы.
Если установлен флаг «Запомнить пароль», программа сохранит введенные данные, поля «логин» и «пароль» будут заполнены при последующих запусках программы.

## Регистрация администратора медучреждения

Администратор управляет электронным архивом ЭКГ медучреждения. Он осуществляет регистрацию медучреждения на Кардиосервере, создает учётные записи врачей, регистрирует архивы, управляет доступом врачей к архивам медучреждения.
На Локальном Кардиосервере медучреждения может быть зарегистрирована только одна учетная запись администратора.
Выберите пункт «Регистрация» в главном окне программы. Откроется форма создания новой учетной записи.

Форма регистрации администратора при использовании Облачного Кардиосервера:

![](../pictures/startup/register_form_cloud.png "Форма регистрации администратора при использовании Облачного Кардиосервера")

Форма регистрации администратора при использовании Локального Кардиосервера:

![](../pictures/startup/register_form_local.png "Форма регистрации администратора при использовании Локального Кардиосервера")

Придумайте и задайте логин и пароль.
Задание логина и пароля осуществляйте только латинскими буквами и цифрами!
При регистрации на Облачном Кардиосервере для сохранения фамилии, имени, отчества необходимо дать согласие на обработку персональных данных.

Регистрация производится один раз. Для дальнейшей работы с программой будут требоваться уже зарегистрированные логин и пароль.

## Настройки подключения

Для вызова диалогового окна настройки подключения к сети нажмите кнопку «Настройки подключения» в главном окне программы. Откроется окно для настройки подключения к Кардиосерверу.

![](../pictures/startup/connection_setup_cardioserver.png "Настройка подключения к Кардиосерверу")

Если в вашем медицинском учреждении установлен Локальный Кардиосервер, перед началом работы необходимо ввести его адрес. Выберите пункт «Микард. Кардиосервер» и введите адрес и порт Кардиосервера. При наличии двух серверов введите адрес и порт второго сервера.
Если вы подключаетесь напрямую к Облачному Кардиосерверу, выберите пункт «Микард. Облачный Кардиосервер».

Для настройки подключения через прокси-сервер перейдите на вкладку «Прокси-соединение» и установите галочку «Использовать прокси-соединение». Затем укажите адрес и порт прокси-сервера, тип соединения, а также логин и пароль при необходимости.

![](../pictures/startup/connection_setup_proxy.png "Настройка прокси-соединения")

По завершении настройки подключения нажмите кнопку «Применить».
